清華幫任副校今表決 2,100師生校友反對 港大學生會力抗黨委治校

節錄

清華幫任副校今表決 2,100師生校友反對
港大學生會力抗黨委治校

【社會追蹤】

【本報訊】香港大學校委會今日開會，表決是否任命包括疑為中共黨委的兩名清華大學教授為副校長。多個民間團體及區議員表達關注，批評校長張翔用人唯親，染紅港大。港大學生會稱今日會向校委會遞交有逾2,100名港大師生及校友簽署的聯署信，並探討可否發起法律行動。

港大將推薦兩名清華學者擔任副校長（研究）及（學術發展），人選之一的清華工業工程系系主任申作軍更被指為中共黨員，外界憂慮港大勢將染紅。

■港大學生會會長葉芷琳與多個民間團體及區議員昨開記招，批評張翔用人唯親染紅港大。

促查張翔有否利益衝突

港大學生會會長葉芷琳聯同多名區議員昨召開記者會，表明不能接受有政治聯繫的人選作為校內管理層。葉批評校方強調校園不應政治化，卻邀請有中共背景的人士擔任大學管理層，此舉等同讓中共直接操控大學。

據葉芷琳了解，今次遴選委員會過半數為內地人，有數人更是校長張翔的親信，。。。。。。。。。。

港大校委會本科生代表李梓成向本報表示，已聯絡校委會秘書要求延後開會，。。。。。。。。。

港大學生會前外務副會長、中西區議員彭家浩表示，港大學生對行政長官林。。。。。。。。

港大校友關注組發公開信，要求遴選委員會交代申作軍未有公開澄清是否曾任黨。。。。。。。

本報向港大查詢會否延後校委會會議及副校長任命，。。。。。。。。

港大校委會今日開會審議申作軍及宮鵬分別出任主管研究和學術發展。。。。。。。。。

香港記者協會昨發聲明，認為now新聞主管陳鐵彪日前以「個人認為不適合」為由，下令將教育界議員葉建源質疑港大副校長獲薦人申作軍為共產黨員身份的片段下架，做法罕見，令。。。。。。。。。。

■清華學者申作軍（左圖）及宮鵬（右圖）獲薦任港大副校，前者更被指是中共黨委。

要 HKU 不要 XGDX

push

多個民間團體(ive仔)及區議員(lingu fg)

清乜野華啊，習大先啱啊

大石磧死蟹，無計， 除非攬炒，叫外國當XGU做大陸大學
然係佢逐間大學咁搞，逐間大學咁攬炒